「發表公開講話」係人都知要屌，但「發表演說」又有無問題？

eg 英女皇將於明日下午發表演說/特朗普將就中國問題發表公開演說

見到好多報章都咁寫，唔知係咪我問題，聽落好似硬係有啲奇怪咁

唔係應該就咁「英女皇將於明日下午演說/特朗普將就中國問題公開演說」咩